想同大家分享一d親子溝通既心得

見到大家都話同長輩意見不合，好想佢地明白自己多d，著重家庭和睦既我有幾點想同大家分享下。

長輩分好多種，不過簡單d可以以教育程度同埋關心社會既程度既matrix 分做4種。我會逐一講下。

（1）教育程度較高、唔關心社會

呢一種人又讀過下書，通常都會話d年輕一代唔識野等等。呢班人好多既生活都唔太差，可能係中產或以上，佢地眼裡既價值並唔關心自由民主，一班上左岸既人只追求和諧穩定，目的就係維持佢地現有生活水平。所以點解當年點解咁多人信周融既直插心臟。所以想同佢地融洽相處，就要佢地發現如果佢同你既立場唔同，佢地既利益就會受損。成功既例子有巴打既保民生反送中大聯盟同埋華麗轉身既業主反送中呢d。

心理學既研究都有講引起少量驚恐既情緒，對說服一個人係有正面影響。如果新聞咁岩有賣d咩好多人提款唱錢，金價升，股樓跌，匯價又唔知點呀既話，就一定要同佢地分享喇。唔好講咁多，你愈講愈唔信，就咁分享就得架喇。記住無人比上左岸既人更怕死。到佢地慢慢動搖，先慢慢比佢地睇d你地想佢地想睇既野。記住係慢慢。

（2）教育程度高，較關心社會
基本上（1）所講既都岩用。不過可以加入兩個技巧，分別係動之以情同埋反問。
（A）動之以情
大家要明白打動到你既未必打動到佢。要打動到佢地一定係同佢地有關。最好既例子係之前廣傳個位媽媽。林鄭既䲔魚淚，只要同蔡英文既ig比較比佢地睇，就係最佳助攻。自己拎個photogrid夾埋兩張圖，話誰是好媽媽咁就夠了 。

（B）反問
反問都唔可以一黎就問，係當佢地有所動搖既時候食住上。例如可以話唉所以話d人成日都話學生有人比錢佢地，講真明知搵條命較飛，比幾多錢你都唔會啦係咪先。成班大學生使驚第時搵唔到咩。

（3）低教育程度、但關心社會
恕我直言，唔識又要多多聲氣就最19。
好多人應該都有睇過子華神，記得咩係黃金華既年代，大家諗下，係黃金華既年代長大，係唔使靠讀書都可以脫貧既年代，都可以搞到自己咁7，呢班人智力可以有幾發達大家心知啦啦頂。一日到刻講埋咩黃屍廢青就係呢d人。呢班人做左幾廿年人，佢地仲停留緊係搵兩餐既狀態架咋。所以大家想搞好家庭關係，就要明白大家同佢地既差距唔係年齡同輩份，係人生既層次。大家係頂，佢地係底，因為佢地底層從未滿足。

同佢地融洽相處，最緊要係放棄邏輯，之後用佢地既agenda去講。佢地只有佢地agenda。例如佢地話學生係收美國佬錢，就要同佢地講無可能，中國係貿易戰打到佢地仆街，每日都成為最大贏家，美國內憂外患，邊得閒搞香港。佢地話泛民搞事，大家就話日日睇tvb都無見過佢地，班議員咁矜貴點會拎條命出黎。反而明報就影到中間超人喇，都唔知有咩陰謀

要用佢既agenda同你既mesaage 駁埋，咁家庭糾紛自然減少。無錯就係咁低層次，而佢地不外係香港要團結，香港要穩定，暴力就發展唔到，泛民主派係仆街政棍。

另一樣就係spin focus。將所有focus 都spin 落政府到。例子：政府錯失可以救既良機，就搞成咁，搞到條例都過唔到喇而家。唔係唔聽人講，就唔使咁！咁多人遊行都唔醒目。

（4）低教育程度，唔關人社會
呢種講咩都曬氣，佢地就係tbb洗腦既對象。送上大家既關心就最好喇。我覺得最好就係長輩圖喇。sd 比佢地，記得學巴打講加埋轉发，將關愛傳開去。最好就加埋xxx的媽媽傳過來，而xxx就係佢地都識，同你由細玩到大既朋友仔。再唔係就學tbb斷章取義就得架喇。個d咩中央話無份係後面推動。可能我閱讀理解比較差，我會理解做哦姐係中央都唔想，姐係香港政府自把自為，唔聽話。

最後總結幾個小錦囊，
（1）我相信和睦既家庭關係對追求理想有幫助。古有修身齊家治國平天下，今有乜春大和解，而人人家庭都和睦相信社會一定會好喇。

（2）理想係留返同志同道合既人慢慢講，同唔明既人講只會令自己氣餒。

（3）知己知彼，大家要同屋企人好好溝通，一定要明白佢地先。

（4）唔需要要求佢地既價值同自己一樣。因為係無可能的。點解民怨大爆炸就係因為有人想改變我地價值。關鍵係點樣令佢地係佢地既agenda 入面成為伙伴。

（5）聽到好多人都話好無力，好想為社會出一分力，又唔知有咩做，又付唔起咩代價。而家可以喇，屋企人大部分人都有，如果人人都策略性咁改變到自己屋企人，就會好唔同。

（6）一步登天係奇蹟。世上都比較少奇蹟。改變逐少累積，唔使氣餒，今次唔得，好快又選舉，到時得到時就多一票。

大家有咩同屋企人相處既心得，唔好收埋，一齊分享。

如果岩洗，就幫手分享出去。

佢地大招係 總之你唔好出去 多你一個唔多
97之後咪又係無事

咩都要試架啦

如果無試 點同你就分享

push

盡力就好

推